// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [
    {
    numb: 1,
    question: "Apa dampak sosial utama dari penemuan komputer pada abad ke-20?",
    answer: "Transformasi dalam pendidikan dan pekerjaan",
    options: [
      "Perubahan pola ekonomi",
      "Perkembangan industri otomotif",
      "Transformasi dalam pendidikan dan pekerjaan",
      "Penurunan minat dalam seni dan budaya",
      "Peningkatan penggunaan obat-obatan terlarang"
      
    ]
  },
    {
    numb: 2,
    question: "Peristiwa apa yang menandai awal era komputer pribadi dan dampaknya terhadap masyarakat?",
    answer: "Peluncuran komputer Apple II",
    options: [
      " Penemuan transistor",
      "Pembuatan Internet",
      "Peluncuran komputer Apple II",
      "Terbitnya buku War Games",
      "Pembentukan Perserikatan Bangsa-Bangsa"
    ]
  },
    {
    numb: 3,
    question: "Bagaimana peran komputer dalam Revolusi Industri 4.0 mempengaruhi lapangan pekerjaan dan sosial?",
    answer: "Peningkatan ketergantungan pada teknologi",
    options: [
      "Peningkatan permintaan pekerja manual",
      "Penurunan angka pengangguran",
      "Peningkatan ketergantungan pada teknologi",
      "Kehilangan minat dalam pendidikan tinggi",
      "Meningkatnya pertumbuhan populasi dunia"
    ]
  },
    {
    numb: 4,
    question: "Komputer ENIAC, yang dibangun pada tahun 1940-an, memiliki dampak sosial besar karena:",
    answer: "Memperluas kesenjangan gender di bidang teknologi",
    options: [
      "Mempercepat pertumbuhan ekonomi global",
      "Mendorong penemuan roket antariksa",
      "Memperluas kesenjangan gender di bidang teknologi",
      "Membantu dalam perawatan kesehatan masyarakat",
      "Menyebabkan kemunduran dalam perkembangan transportasi"
    ]
  },
    {
    numb: 5,
    question: "Perkembangan komputer pribadi seperti IBM PC pada tahun 1980-an memberikan akses kepada masyarakat untuk:",
    answer: "Mengakses informasi dan komunikasi pribadi",
    options: [
      "Terhubung dengan antariksa",
      "Menjalankan bisnis besar",
      "Menjadi lebih terisolasi secara sosial",
      "Mengakses informasi dan komunikasi pribadi",
      "Mempertahankan gaya hidup tradisional"
    ]
  },

  {
    numb: 6,
    question: "Apa yang dimaksud dengan hak kekayaan intelektual (HKI) dalam konteks produk informatika?",
    answer: "Hak untuk mengklaim kepemilikan atas karya kreatif",
    options: [
      "Hak untuk mengakses internet gratis",
      "Hak untuk mengekspor perangkat lunak",
      "Hak untuk mengklaim kepemilikan atas karya kreatif",
      "Hak untuk menghapus data pribadi dari internet",
      "Hak untuk menyalin dan mendistribusikan konten tanpa izin"
    ]
  },

  {
    numb: 7,
    question: "Bagaimana produk informatika berkontribusi terhadap pertumbuhan ekonomi?",
    answer: "Dengan menciptakan lapangan kerja baru",
    options: [
      "Dengan membatasi akses informasi",
      "Dengan meningkatkan biaya produksi",
      "Dengan menciptakan lapangan kerja baru",
      "Dengan mengurangi investasi dalam teknologi",
      "Dengan meningkatkan kebutuhan akan bahan bakar fosil"
    ]
  },

  {
    numb: 6,
    question: " Apa yang dimaksud dengan hak kekayaan intelektual (HKI) dalam konteks produk informatika?",
    answer: "Hak untuk mengklaim kepemilikan atas karya kreatif",
    options: [
      "Hak untuk mengakses internet gratis",
      "Hak untuk mengekspor perangkat lunak",
      "Hak untuk mengklaim kepemilikan atas karya kreatif",
      "Hak untuk menghapus data pribadi dari internet",
      "Hak untuk menyalin dan mendistribusikan konten tanpa izin"
    ]
  },

  {
    numb: 6,
    question: " Apa yang dimaksud dengan hak kekayaan intelektual (HKI) dalam konteks produk informatika?",
    answer: "Hak untuk mengklaim kepemilikan atas karya kreatif",
    options: [
      "Hak untuk mengakses internet gratis",
      "Hak untuk mengekspor perangkat lunak",
      "Hak untuk mengklaim kepemilikan atas karya kreatif",
      "Hak untuk menghapus data pribadi dari internet",
      "Hak untuk menyalin dan mendistribusikan konten tanpa izin"
    ]
  },

  {
    numb: 6,
    question: " Apa yang dimaksud dengan hak kekayaan intelektual (HKI) dalam konteks produk informatika?",
    answer: "Hak untuk mengklaim kepemilikan atas karya kreatif",
    options: [
      "Hak untuk mengakses internet gratis",
      "Hak untuk mengekspor perangkat lunak",
      "Hak untuk mengklaim kepemilikan atas karya kreatif",
      "Hak untuk menghapus data pribadi dari internet",
      "Hak untuk menyalin dan mendistribusikan konten tanpa izin"
    ]
  },


  {
    numb: 7,
    question: "Bagaimana produk informatika berkontribusi terhadap pertumbuhan ekonomi?",
    answer: "Dengan menciptakan lapangan kerja baru",
    options: [
      "Dengan membatasi akses informasi",
      "Dengan meningkatkan biaya produksi",
      "Dengan menciptakan lapangan kerja baru",
      "Dengan mengurangi investasi dalam teknologi",
      "Dengan meningkatkan kebutuhan akan bahan bakar fosil"
    ]
  },


  {
    numb: 8,
    question: "Apa yang dimaksud dengan perangkat lunak sumber terbuka (open source software) dalam konteks ekonomi produk informatika?",
    answer: "Perangkat lunak yang dapat dimodifikasi dan didistribusikan secara bebas",
    options: [
      "Perangkat lunak yang hanya bisa diakses oleh pembeli berlangganan",
      "Perangkat lunak yang dapat dimodifikasi dan didistribusikan secara bebas",
      "Perangkat lunak yang hanya tersedia untuk perusahaan besar",
      "Perangkat lunak yang tidak dapat diakses secara online",
      "Perangkat lunak yang hanya bisa diinstal pada satu perangkat saja"
    ]
  },


  {
    numb: 9,
    question: "Mengapa perlindungan data pribadi merupakan isu penting dalam hukum produk informatika?",
    answer: "Untuk melindungi informasi pribadi pengguna",
    options: [
      "Untuk membatasi akses pengguna internet",
      "Untuk mempromosikan pelanggaran privasi",
      "Untuk melindungi informasi pribadi pengguna",
      "Untuk meningkatkan risiko keamanan siber",
      "Untuk membatasi inovasi teknologi"
    ]
  },

  {
    numb: 10,
    question: "Apa peran hukum dalam mengatur keamanan produk informatika?",
    answer: "Menetapkan standar untuk perlindungan data dan privasi",
    options: [
      "Memperketat kontrol atas konten internet",
      "Meningkatkan biaya produksi perangkat lunak",
      "Menetapkan standar untuk perlindungan data dan privasi",
      "Mengurangi inovasi dalam teknologi digital",
      "Meniadakan akses internet di wilayah tertentu"
    ]
  },

  
  // you can uncomment the below codes and make duplicate as more as you want to add question
  // but remember you need to give the numb value serialize like 1,2,3,5,6,7,8,9.....

  //   {
  //   numb: 6,
  //   question: "Your Question is Here",
  //   answer: "Correct answer of the question is here",
  //   options: [
  //     "Option 1",
  //     "option 2",
  //     "option 3",
  //     "option 4"
  //   ]
  // },
];